9對百搭白球鞋精選！同場加映：選鞋、小腿保養心機顯瘦大法

「心情好買鞋、心情差都要買鞋！」鞋就如化妝品中的唇膏一樣，明明腳得一雙、嘴得一個，但你總是想買更多。白球鞋的百搭度好比豆沙唇色，牛記、文青風、甜味都能配襯得來，以下10對白鞋精選，長青又能讓你大騷美腿。讓雙腿看起來更顯瘦，除了在鞋款和穿搭上花小心機外，原來小腿、腳裸保養也有關係的，「美容X時尚美腿心機大法」要學懂了！

時尚美腿心機1.腳踝曝光率up
自問小腿比例不太完美的女生，選鞋時建議選擇露出腳踝位置的白球鞋，令腳形看起來長一點，同時不會被鞋子蓋着原本的小腿曲線，曝光率多點，形成長腿錯覺！如果小腿肌較大和水腫的女生，千萬不要穿包踝球鞋，否則就會變「短腳豬」。
時尚美腿心機

2.大鞋是瘦腿恩物
另一心機就是選擇體形較大的鞋款，例如厚底、上窄下闊的款式，把腳形放大，把視覺重點放在腳板上，令小腿看起來亦變得纖幼很多。所以Dad Shoes絕對也是女生瘦腿恩物。
時尚美腿心機

3.襪子顯層次
用襪子來增添層次感亦是美腿其中一個好方法，建議用純色襪子來穿搭較佳；太過花巧不但顯肥，更會與白鞋子造成違和感。